# <a href="https://flarum.org">ෆ්ලාරම්</a> සඳහා සිංහල භාෂා ඇසුරුම

<h5 align="center">Sinhala language pack for <a href="https://flarum.org">Flarum</a></h5>

### ⚠️ අවම අවශ්‍යතා

* <a href="https://flarum.org">ෆ්ලාරම්</a> 1.0


## දායක වන්න

පරිවර්තන සඳහා සහාය වීමට විශේෂ පරිගණක දැනුමක් අවශ්‍ය නොවන බව කරුණාවෙන් සලකන්න.

1. පහත සඳහන් වියමන අඩවියට පිවිසෙන්න.<br />
https://weblate.rob006.net/projects/flarum/
2. [සිංහල භාෂාව](https://weblate.rob006.net/languages/si/flarum/) යටතේ ඔබ කැමති කොටසක් තෝරාගෙන පරිවර්තනය ආරම්භ කරන්න.

ගිණුමක් සාදා ගැනීමකින් තොරව සිදු කරන්නේ නම් පරිවර්තන යෝජනා කිරීමට පමණක් හැකිය.

## ස්ථාපනය

මේ සඳහා [කොම්පෝසර්](https://getcomposer.org/) භාවිතා කළ හැකිය.

> `composer require flarum-sinhala/language-pack`

ස්ථාපනය කිරීමෙන් පසුව පාලන තීරය හරහා එය සක්‍රිය කරන්න.

## යාවත්කාල කිරීම

[කොම්පෝසර්](https://getcomposer.org/) භාවිතයෙන් යාවත්කාල කිරීම.

> `composer update flarum-sinhala/language-pack`

නවතම අනුවාදය සඳහා යාවත්කාල වීමට බලාත්ම කිරීම<br />
(නව ෆ්ලාරම් අනුවාදයක් වෙත යාමේදී නිර්දේශ කෙරේ)

> `composer require flarum-sinhala/language-pack`

යාවත්කාල කිරීමෙන් පසුව නිහිතය හිස් කළ හැකිය.

> `php flarum cache:clear`

## සම්බන්ධ වන්න 

[සයුරි@යාලු.ලංකා]()<br />
sayuri@yalu.lk

## ස්තූතිය

ෆ්ලාරම් පරිවර්තන සාමූහික ප්‍රජා සහභාගීත්වයෙන් නඩත්තු කෙරේ.<br />
`Day.js` සඳහා පරිවර්තනය [මූලාශ්‍රයෙන්](https://github.com/iamkun/dayjs/blob/v1.9.3/src/locale/si.js) සෘජුව පිටපත් වේ.<br />
`Validation.yml` සඳහා පරිවර්තනය [ලරාවල්](https://github.com/Laravel-Lang/lang/blob/master/locales/si/validation.php) සඳහා වන භාෂා ඇසුරුම මත පදනම් වේ.

## ප්‍රයෝජනවත් සබැඳි

* [මුල් පිටුව](https://flarum.org)
* [ගිට්ලැබ්](https://gitlab.com/flarum-sinhala/language-pack)
* [කොම්පෝසර්](https://getcomposer.org/)
* [පැකේජිස්ට්](https://packagist.org/)
* [වෙබ්ලේට්](https://weblate.org/)


